<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Допомога on SEAD Club</title>
    <link>//localhost:1313/uk/tags/%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in Допомога on SEAD Club</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>uk-UA</language>
    <copyright>© SEAD Club</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//localhost:1313/uk/tags/%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>СПОЧАТКУ ПРОЧИТАЙТЕ ЦЕ</title>
      <link>//localhost:1313/uk/docs/docs/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>github.com/btwkenji</author>
      <guid>//localhost:1313/uk/docs/docs/</guid>
      <description>1. Конвенції Коду 2. Вказівки проекту 3. Стандарти документації 4. Початок роботи 5. Внесення в проекти 6. Кодекс Поведінки 7. Правила версіонування Ласкаво просимо до документації Клубу розробників та інженерів програмного забезпечення (SEAD Club)! Тут можна знайти ключові документи, вказівки та ресурси, щоб допомогти членам клубу дотримуватися кращих практик та ефективно сприяти нашим проектам.
1. Конвенції Коду Документ code-conventions визначає наші стандарти коду та найкращі практики. Дотримання цих конвенцій забезпечує єдність та зручність у нашому кодові.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!-- raw HTML omitted -->
<ul>
<li><a href="/uk/docs/docs/#1-конвенції-коду">1. Конвенції Коду</a></li>
<li><a href="/uk/docs/docs/#2-вказівки-проекту">2. Вказівки проекту</a></li>
<li><a href="/uk/docs/docs/#3-стандарти-документації">3. Стандарти документації</a></li>
<li><a href="/uk/docs/docs/#4-початок-роботи">4. Початок роботи</a></li>
<li><a href="/uk/docs/docs/#5-внесення-в-проекти">5. Внесення в проекти</a></li>
<li><a href="/uk/docs/docs/#6-кодекс-поведінки">6. Кодекс Поведінки</a></li>
<li><a href="/uk/docs/docs/#7-правила-версіонування">7. Правила версіонування</a></li>
</ul>
<!-- raw HTML omitted -->
<p>Ласкаво просимо до документації Клубу розробників та інженерів програмного забезпечення (SEAD Club)! Тут можна знайти ключові документи, вказівки та ресурси, щоб допомогти членам клубу дотримуватися кращих практик та ефективно сприяти нашим проектам.</p>
<h2 id="1-конвенції-коду">1. Конвенції Коду</h2>
<p>Документ <a href="/uk/docs/code-conventions">code-conventions</a> визначає наші стандарти коду та найкращі практики. Дотримання цих конвенцій забезпечує єдність та зручність у нашому кодові.</p>
<h2 id="2-вказівки-проекту">2. Вказівки проекту</h2>
<p>Звертайтеся до <a href="/uk/docs/project-guidelines">project-guidelines</a> за вказівками щодо запуску, управління та внесення внеску до проектів у клубі. Тут описано структуру проекту, контроль версій та практики співпраці.</p>
<h2 id="3-стандарти-документації">3. Стандарти документації</h2>
<p>Перевірте <a href="/uk/docs/documentation-standards">documentation-standards</a> за вказівками щодо документування коду, проектів та процесів. Чітка та всебічна документація є важливою для розуміння та обслуговування проекту.</p>
<h2 id="4-початок-роботи">4. Початок роботи</h2>
<p>Перший раз в клубі? Почніть, слідуючи порадам у <a href="/uk/docs/getting-started">getting-started</a> Цей документ надає всеосяжний огляд налаштування вашого середовища розробки та поглиблення в наш робочий процес.</p>
<h2 id="5-внесення-в-проекти">5. Внесення в проекти</h2>
<p>Дізнайтеся, як внести внесок до проектів клубу, читаючи <a href="/uk/docs/contributing">contributing</a> У цьому документі описано процеси створення форків, створення гілок, внесення змін та подання запитів на витяг.</p>
<h2 id="6-кодекс-поведінки">6. Кодекс Поведінки</h2>
<p>Тут ви знайдете <a href="/uk/docs/code-of-conduct">code-of-conduct</a> вказівки чи правила, які визначають очікувану поведінку та принципи для осіб, які беруть участь у певній спільноті, організації чи проекті. Це служить основою для створення позитивного, інклюзивного та поважного середовища, де всі учасники можуть співпрацювати та взаємодіяти між собою.</p>
<h2 id="7-правила-версіонування">7. Правила версіонування</h2>
<p>У нашому процесі розробки програмного забезпечення зберігання чіткого та послідовного версіонування є важливим для ефективної співпраці та розуміння еволюції наших проектів. Документ <a href="/uk/docs/versioning-conventions">versioning-conventions.md</a> визначає вказівки та правила, які ми дотримуємося при версіонуванні нашої кодової бази.</p>
<p>Не соромтеся звертатися до адміністраторів клубу або відкривати питання, якщо у вас є пропозиції або покращення для будь-якого з документів у цьому репозитарії.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Директиви проекту</title>
      <link>//localhost:1313/uk/docs/project-guidelines/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>github.com/btwkenji</author>
      <guid>//localhost:1313/uk/docs/project-guidelines/</guid>
      <description>1. Структура проекту 2. Контроль версій 3. Співпраця Внесок в директиви проекту Цей документ визначає правила та процеси, які слід дотримуватися при ініціюванні, управлінні та внесенні внесків у проекти в межах клубу.
1. Структура проекту Підтримка послідовної структури проекту допомагає організовувати код та ресурси ефективно. Дотримуйтеся цих правил при структуруванні ваших проектів:
Кореневий каталог: Розмістіть файли, специфічні для проекту (наприклад, README.md, ліцензія) в / (project root).
Вихідний код: Організуйте вихідний код в чіткій структурі (наприклад, main.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!-- raw HTML omitted -->
<ul>
<li><a href="/uk/docs/project-guidelines/#1-структура-проекту">1. Структура проекту</a></li>
<li><a href="/uk/docs/project-guidelines/#2-контроль-версій">2. Контроль версій</a></li>
<li><a href="/uk/docs/project-guidelines/#3-співпраця">3. Співпраця</a></li>
<li><a href="/uk/docs/project-guidelines/#внесок-в-директиви-проекту">Внесок в директиви проекту</a></li>
</ul>
<!-- raw HTML omitted -->
<p>Цей документ визначає правила та процеси, які слід дотримуватися при ініціюванні, управлінні та внесенні внесків у проекти в межах клубу.</p>
<h2 id="1-структура-проекту">1. Структура проекту</h2>
<p>Підтримка послідовної структури проекту допомагає організовувати код та ресурси ефективно. Дотримуйтеся цих правил при структуруванні ваших проектів:</p>
<ul>
<li>
<p><strong>Кореневий каталог:</strong> Розмістіть файли, специфічні для проекту (наприклад, README.md, ліцензія) в / (project root).</p>
</li>
<li>
<p><strong>Вихідний код:</strong> Організуйте вихідний код в чіткій структурі (наприклад, <code>main.rs, handlers/, db/</code>).</p>
</li>
<li>
<p><strong>Документація:</strong> Якщо ви плануєте мати документацію - включіть її в <code>docs/</code> для документації проекту.</p>
</li>
</ul>
<h2 id="2-контроль-версій">2. Контроль версій</h2>
<p>Ефективний контроль версій є ключовим для спільної роботи та відстеження змін. Дотримуйтеся цих правил контролю версій:</p>
<ul>
<li>
<p><strong>Вітки:</strong> Використовуйте вітки для нових функцій та виправлення помилок.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Повідомлення про коміти:</strong> Пишіть чіткі та лаконічні повідомлення про коміти.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Запити на злиття:</strong> Створюйте запити на злиття для перегляду коду перед злиттям в основну гілку.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Теги версій:</strong> Позначайте релізи номерами версій для зручності посилання.</p>
</li>
</ul>
<h2 id="3-співпраця">3. Співпраця</h2>
<p>Співпраця - ключ до успішного розвитку проекту. Дотримуйтеся цих правил співпраці:</p>
<ul>
<li>
<p><strong>Зв&rsquo;язок:</strong> Використовуйте канали комунікації проекту для обговорень.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Задачі:</strong> Створюйте та відстежуйте завдання за допомогою проблем GitHub.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Рецензії коду:</strong> Проводьте ретельні рецензії коду для кожного запиту на злиття.</p>
</li>
</ul>
<h2 id="внесок-в-директиви-проекту">Внесок в директиви проекту</h2>
<p>Якщо у вас є пропозиції чи покращення до цих директив проекту, будь ласка, створіть проблему або надішліть запит на злиття. Ваші відгуки є цінними для забезпечення успіху наших проектів.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кодекс Поведінки</title>
      <link>//localhost:1313/uk/docs/code-of-conduct/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>github.com/btwkenji</author>
      <guid>//localhost:1313/uk/docs/code-of-conduct/</guid>
      <description>Наша Зобов&amp;rsquo;язання Наші Стандарти Наші Обов&amp;rsquo;язки Сфера застосування Здійснення Призначення Наша Зобов&amp;rsquo;язання В інтересах створення відкритого та гостинного середовища ми, як учасники та утримувачі, зобов&amp;rsquo;язуємося забезпечити участь у нашому проекті та спільноті вільним від будь-якого виду домагань для всіх, незалежно від віку, розміру тіла, інвалідності, етнічності, трансгендерної ідентичності та вираження, рівня досвіду, національності, особистого вигляду, раси, релігії, сексуальної ідентичності та орієнтації.
Наші Стандарти Приклади поведінки, яка сприяє створенню позитивного середовища, включають:</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!-- raw HTML omitted -->
<ul>
<li><a href="/uk/docs/code-of-conduct/#наша-зобовязання">Наша Зобов&rsquo;язання</a></li>
<li><a href="/uk/docs/code-of-conduct/#наші-стандарти">Наші Стандарти</a></li>
<li><a href="/uk/docs/code-of-conduct/#наші-обовязки">Наші Обов&rsquo;язки</a></li>
<li><a href="/uk/docs/code-of-conduct/#сфера-застосування">Сфера застосування</a></li>
<li><a href="/uk/docs/code-of-conduct/#здійснення">Здійснення</a></li>
<li><a href="/uk/docs/code-of-conduct/#призначення">Призначення</a></li>
</ul>
<!-- raw HTML omitted -->
<h2 id="наша-зобовязання">Наша Зобов&rsquo;язання</h2>
<p>В інтересах створення відкритого та гостинного середовища ми, як учасники та утримувачі, зобов&rsquo;язуємося забезпечити участь у нашому проекті та спільноті вільним від будь-якого виду домагань для всіх, незалежно від віку, розміру тіла, інвалідності, етнічності, трансгендерної ідентичності та вираження, рівня досвіду, національності, особистого вигляду, раси, релігії, сексуальної ідентичності та орієнтації.</p>
<h2 id="наші-стандарти">Наші Стандарти</h2>
<p>Приклади поведінки, яка сприяє створенню позитивного середовища, включають:</p>
<ul>
<li>
<p>Використання привітної та інклюзивної мови</p>
</li>
<li>
<p>Повага до різних точок зору та досвіду</p>
</li>
<li>
<p>Гідне прийняття конструктивної критики</p>
</li>
<li>
<p>Зосередження на тому, що є найкращим для спільноти</p>
</li>
<li>
<p>Виявлення емпатії до інших учасників спільноти</p>
</li>
</ul>
<p>Приклади неприйнятної поведінки учасниками включають:</p>
<ul>
<li>
<p>Використання сексуалізованої мови або образів та непроханого сексуального висловлення чи наближення</p>
</li>
<li>
<p>Публічне чи приватне домагання</p>
</li>
<li>
<p>Розміщення особистої інформації інших, такої як фізична чи електронна адреса, без явної згоди</p>
</li>
<li>
<p>Інше поведінкове, яке за розумінням може вважатися непридатним у професійному оточенні</p>
</li>
</ul>
<h2 id="наші-обовязки">Наші Обов&rsquo;язки</h2>
<p>Утримувачі проекту відповідальні за пояснення стандартів прийнятної поведінки та зобов&rsquo;язані вжити відповідних та справедливих корективних заходів у відповідь на будь-які випадки неприйнятної поведінки.</p>
<p>Утримувачі проекту мають право та обов&rsquo;язок видаляти, редагувати чи відхиляти коментарі, коміти, код, вікі-редагування, проблеми та інші внески, які не відповідають цьому Кодексу Поведінки, або тимчасово чи назавжди забороняти будь-якого учасника за інше неприпустиме, загрозливе, образливе чи шкід</p>
<p>ливе поведінка.</p>
<h2 id="сфера-застосування">Сфера застосування</h2>
<p>Цей Кодекс Поведінки застосовується як у межах просторів проекту, так і в громадських місцях, коли особа представляє проект чи його спільноту. Прикладами представлення проекту чи спільноти є використання офіційної електронної адреси проекту, публікація через офіційний обліковий запис у соціальній мережі або виступ як призначений представник на онлайн- або офлайн-події.</p>
<h2 id="здійснення">Здійснення</h2>
<p>Випадки образливої, домаганської чи інакшої неприйнятної поведінки можуть бути повідомлені звертанням до команди проекту за адресою [the.sead.club@gmail.com]. Усі скарги будуть розглянуті та розслідовані і призведуть до відповіді, яка вважатиметься необхідною та відповідною обставинам. Команда проекту зобов&rsquo;язана зберігати конфіденційність стосовно особи, яка подала звіт про інцидент. Додаткові деталі конкретних політик здійснення можуть бути опубліковані окремо.</p>
<p>Утримувачі проекту, які не дотримуються або не застосовують Кодекс Поведінки добросовісно, можуть стикнутися з тимчасовими чи постійними наслідками, визначеними іншими членами лідерства проекту.</p>
<h2 id="призначення">Призначення</h2>
<p>Цей Кодекс Поведінки адаптовано з <a href="https://www.contributor-covenant.org">Contributor Covenant</a> версія 2.0, доступна за адресою <a href="https://www.contributor-covenant.org/version/2/0/code_of_conduct.html">https://www.contributor-covenant.org/version/2/0/code_of_conduct.html</a></p>
<p>Для відповідей на загальні питання щодо цього кодексу поведінки, див. <a href="https://www.contributor-covenant.org/faq">https://www.contributor-covenant.org/faq</a></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Посібник по початку роботи</title>
      <link>//localhost:1313/uk/docs/getting-started/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>github.com/btwkenji</author>
      <guid>//localhost:1313/uk/docs/getting-started/</guid>
      <description>1. Налаштування середовища розробки 2. Вивчення проектів клубу 3. Отримання допомоги Цей посібник допоможе вам розпочати свій шлях з нами, надаючи основні кроки для налаштування середовища розробки, орієнтації у наших проектах та взаємодії з спільнотою.
1. Налаштування середовища розробки Перед тим як поглибитися у наші проекти, переконайтеся, що ваше середовище розробки належним чином налаштовано. Ось загальний посібник з налаштування:
Редактор коду: Встановіть редактор коду за вашим вибором, такий як Neovim/Vim або Emacs, або будь-який інший, який вам подобається :)</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!-- raw HTML omitted -->
<ul>
<li><a href="/uk/docs/getting-started/#1-налаштування-середовища-розробки">1. Налаштування середовища розробки</a></li>
<li><a href="/uk/docs/getting-started/#2-вивчення-проектів-клубу">2. Вивчення проектів клубу</a></li>
<li><a href="/uk/docs/getting-started/#3-отримання-допомоги">3. Отримання допомоги</a></li>
</ul>
<!-- raw HTML omitted -->
<p>Цей посібник допоможе вам розпочати свій шлях з нами, надаючи основні кроки для налаштування середовища розробки, орієнтації у наших проектах та взаємодії з спільнотою.</p>
<h2 id="1-налаштування-середовища-розробки">1. Налаштування середовища розробки</h2>
<p>Перед тим як поглибитися у наші проекти, переконайтеся, що ваше середовище розробки належним чином налаштовано. Ось загальний посібник з налаштування:</p>
<ul>
<li>
<p><strong>Редактор коду:</strong> Встановіть редактор коду за вашим вибором, такий як Neovim/Vim або Emacs, або будь-який інший, який вам подобається :)</p>
</li>
<li>
<p><strong>Контроль версій:</strong> Налаштуйте систему контролю версій Git на своєму комп&rsquo;ютері.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Виконавчий середовище/SDK:</strong> Встановіть необхідний виконавчий середовище мови програмування або SDK для проектів, над якими ви збираєтеся працювати.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Налаштування для конкретного проекту:</strong> Ознайомтеся із інструкціями щодо налаштування для конкретного проекту в файлі README.md відповідного проекту.</p>
</li>
</ul>
<h2 id="2-вивчення-проектів-клубу">2. Вивчення проектів клубу</h2>
<p>Відкрийте для себе та вносьте внесок у захоплюючі проекти в межах нашого клубу, слідуючи цими кроками:</p>
<ul>
<li>
<p><strong>Репозитарій GitHub:</strong> Досліджуйте репозитарій GitHub нашого клубу, щоб відкрити для себе різноманітні поточні проекти.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Створення Fork та Клонування:</strong> Виберіть цікавий проект, створіть його Fork, клонуйте його на свій локальний комп&rsquo;ютер та слідуйте інструкціям щодо налаштування, наданим в файлі README.md.</p>
</li>
</ul>
<h2 id="3-отримання-допомоги">3. Отримання допомоги</h2>
<p>Якщо вам коли-небудь потрібна допомога, не соромтеся звертатися. Ось способи отримання допомоги:</p>
<ul>
<li><strong>Канали спільноти:</strong></li>
</ul>
<p>Приєднуйтеся до відповідних каналів нашої платформи зв&rsquo;язку, щоб спілкуватися з іншими учасниками та шукати допомоги.</p>
<ul>
<li>
<p><strong>Проблеми GitHub:</strong> Відкривайте проблеми безпосередньо у репозитoрії GitHub проекту, щоб ставити проект-специфічні питання або повідомляти про будь-які проблеми, з якими ви зіткнулись.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Події клубу:</strong> Беріть участь у зустрічах чи подіях клубу, щоб спілкуватися з іншими учасниками та наставниками, отримуючи цінні інсайти та підтримку.</p>
</li>
</ul>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Правила внесення внеску</title>
      <link>//localhost:1313/uk/docs/contributing/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>github.com/btwkenji</author>
      <guid>//localhost:1313/uk/docs/contributing/</guid>
      <description>1. Як внести свій внесок 2. Кодекс Поведінки 3. Повідомлення про помилки 4. Запропонування поліпшень 5. Внесення коду 6. Процес Pull Request 7. Процес огляду 8. Здійснення Кодексу Поведінки Дотримуючись цих правил, ви можете допомогти нам підтримувати спільноту, що сприяє співпраці та інклюзивності.
1. Як внести свій внесок Внесок до наших проектів простий! Дотримуйтеся цих кроків, щоб розпочати:
Зробіть форк або клонуйте репозиторій.
Створіть нову гілку для вашої функції або виправлення помилок.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!-- raw HTML omitted -->
<ul>
<li><a href="/uk/docs/contributing/#1-як-внести-свій-внесок">1. Як внести свій внесок</a></li>
<li><a href="/uk/docs/contributing/#2-кодекс-поведінки">2. Кодекс Поведінки</a></li>
<li><a href="/uk/docs/contributing/#3-повідомлення-про-помилки">3. Повідомлення про помилки</a></li>
<li><a href="/uk/docs/contributing/#4-запропонування-поліпшень">4. Запропонування поліпшень</a></li>
<li><a href="/uk/docs/contributing/#5-внесення-коду">5. Внесення коду</a></li>
<li><a href="/uk/docs/contributing/#6-процес-pull-request">6. Процес Pull Request</a></li>
<li><a href="/uk/docs/contributing/#7-процес-огляду">7. Процес огляду</a></li>
<li><a href="/uk/docs/contributing/#8-здійснення-кодексу-поведінки">8. Здійснення Кодексу Поведінки</a></li>
</ul>
<!-- raw HTML omitted -->
<p>Дотримуючись цих правил, ви можете допомогти нам підтримувати спільноту, що сприяє співпраці та інклюзивності.</p>
<h2 id="1-як-внести-свій-внесок">1. Як внести свій внесок</h2>
<p>Внесок до наших проектів простий! Дотримуйтеся цих кроків, щоб розпочати:</p>
<ul>
<li>
<p>Зробіть форк або клонуйте репозиторій.</p>
</li>
<li>
<p>Створіть нову гілку для вашої функції або виправлення помилок.</p>
</li>
<li>
<p>Внесіть зміни та збережіть їх з чіткими та лаконічними повідомленнями.</p>
</li>
<li>
<p>Запуште свої зміни до вашої гілки.</p>
</li>
<li>
<p>Подайте запит на витяг, пояснюючи зроблені зміни.</p>
</li>
</ul>
<p><a href="/uk/docs/code-conventions">Докладніше про конвенції коду</a></p>
<h2 id="2-кодекс-поведінки">2. Кодекс Поведінки</h2>
<p>Будь ласка, перегляньте та дотримуйтеся нашого <a href="/uk/docs/code-of-conduct">Кодексу Поведінки</a> щоб забезпечити позитивне та інклюзивне середовище для всіх.</p>
<h2 id="3-повідомлення-про-помилки">3. Повідомлення про помилки</h2>
<p>Якщо ви зіткнетеся з помилкою, відкрийте питання за цими вказівками:</p>
<ul>
<li>
<p>Включіть детальний опис помилки та кроки для її відтворення.</p>
</li>
<li>
<p>Додайте відповідні знімки екрану або повідомлення про помилки (необов&rsquo;язково, але часто може бути корисно).</p>
</li>
</ul>
<h2 id="4-запропонування-поліпшень">4. Запропонування поліпшень</h2>
<p>Маєте чудову ідею для поліпшення? Дотримуйтеся цих кроків:</p>
<ul>
<li>
<p>Чітко описуйте запропоноване поліпшення.</p>
</li>
<li>
<p>Надайте будь-який додатковий контекст чи приклади.</p>
</li>
</ul>
<h2 id="5-внесення-коду">5. Внесення коду</h2>
<p>При внесенні коду дотримуйтеся цих правил:</p>
<ul>
<li>
<p>Додержуйтесь стандартів та конвенцій коду, описаних у <a href="/uk/docs/code-conventions">code-conventions.md</a></p>
</li>
<li>
<p>Забезпечте належну документацію вашого коду.</p>
</li>
<li>
<p>Напишіть тести до свого коду, якщо це застосовно.</p>
</li>
<li>
<p>Робіть невеликі, спрямовані коміти з чіткими повідомленнями.</p>
</li>
</ul>
<h2 id="6-процес-pull-request">6. Процес Pull Request</h2>
<p>Дотримуйтеся цих кроків при поданні запиту на витяг:</p>
<ul>
<li>
<p>Забезпечте, щоб ваша гілка була актуальною на випадок останніх змін з гілки main.</p>
</li>
<li>
<p>Додайте відповідні тести до своїх змін.</p>
</li>
<li>
<p>Оновіть документацію за потреби.</p>
</li>
<li>
<p>Забезпечте, що ваш код проходить всі автоматизовані перевірки.</p>
</li>
<li>
<p>Запитайте відгуки від інших учасників.</p>
</li>
</ul>
<h2 id="7-процес-огляду">7. Процес огляду</h2>
<p>Всі внески проходять процес огляду:</p>
<ul>
<li>
<p>Оглядачі нададуть відгук та, якщо потрібно, вимагають змін.</p>
</li>
<li>
<p>Враховуйте відгуки та вносьте необхідні коригування.</p>
</li>
<li>
<p>Після схвалення ваш запит на витяг буде злитий.</p>
</li>
</ul>
<h2 id="8-здійснення-кодексу-поведінки">8. Здійснення Кодексу Поведінки</h2>
<p>Ми серйозно ставимося до нашого Кодексу Поведінки. Будь-які порушення повинні бути повідомлені за адресою <strong><a href="mailto:the.sead.club@gmail.com">the.sead.club@gmail.com</a></strong> Всі звіти будуть зберігатися конфіденційно.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стандарти Документації</title>
      <link>//localhost:1313/uk/docs/documentation-standards/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>github.com/btwkenji</author>
      <guid>//localhost:1313/uk/docs/documentation-standards/</guid>
      <description>1. Документація Коду 2. Документація Проекту Внесення в Стандарти Документації Цей документ надає вказівки з документування коду, проектів та процесів ефективно. Чітка та всебічна документація є важливою для розуміння та майбутнього обслуговування наших проектів.
1. Документація Коду У code-conventions.md ми встановили конвенції коду. Крім того, документація коду повинна відповідати наступним стандартам:
Коментарі: Використовуйте коментарі обережно та старайтеся досягати самовідповідності коду. Додавайте коментарі лише для складних алгоритмів або для пояснення невідомих розділів коду.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!-- raw HTML omitted -->
<ul>
<li><a href="/uk/docs/documentation-standards/#1-документація-коду">1. Документація Коду</a></li>
<li><a href="/uk/docs/documentation-standards/#2-документація-проекту">2. Документація Проекту</a></li>
<li><a href="/uk/docs/documentation-standards/#внесення-в-стандарти-документації">Внесення в Стандарти Документації</a></li>
</ul>
<!-- raw HTML omitted -->
<p>Цей документ надає вказівки з документування коду, проектів та процесів ефективно. Чітка та всебічна документація є важливою для розуміння та майбутнього обслуговування наших проектів.</p>
<h2 id="1-документація-коду">1. Документація Коду</h2>
<p>У <a href="/uk/docs/code-conventions">code-conventions.md</a> ми встановили конвенції коду. Крім того, документація коду повинна відповідати наступним стандартам:</p>
<ul>
<li>
<p><strong>Коментарі:</strong> Використовуйте коментарі обережно та старайтеся досягати самовідповідності коду. Додавайте коментарі лише для складних алгоритмів або для пояснення невідомих розділів коду.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Встроєна Документація:</strong> Використовуйте інструменти встроєної документації, якщо це застосовно (наприклад, JSDoc для JavaScript).</p>
</li>
</ul>
<h2 id="2-документація-проекту">2. Документація Проекту</h2>
<p>Правильна документація проекту є важливою для введення та обслуговування проектів. Дотримуйтесь цих стандартів:</p>
<ul>
<li>
<p><strong>README.md:</strong> Кожен проект ПОВИНЕН мати всеосяжний README.md, який охоплює загальний вигляд проекту, інструкції з встановлення, приклади використання та вказівки щодо внесення.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Wiki:</strong> Розгляньте можливість використання вікі репозитарію для глибокої документації, посібників та навчань.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Діаграми Архітектури:</strong> У разі потреби додайте діаграми високого рівня архітектури для полегшення розуміння.</p>
</li>
</ul>
<h2 id="внесення-в-стандарти-документації">Внесення в Стандарти Документації</h2>
<p>Якщо у вас є пропозиції або покращення для цих стандартів документації, будь ласка, відкривайте питання або надсилайте запити на витяг. Ваш внесок допомагає забезпечити чітку та ефективну документацію у всіх наших проектах.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>